【法律jj入】今日濫捕有無可能集體訴訟告黑警

有無律師朋友解答到我unlawful arrest without legal basis係咪即係false imprisonment？

如果係，法理上係點樣define unlawful arrest/false imprisonment。

假設今日有手足真係西裝/ol look路過，而又無任何明顯證供證明佢係參與示威遊行，因為咁無故被扣押狗屋十幾廿個鐘然後獲釋。咁失去咗嘅時間、錢、自由可以點樣透過法制defend？

集體訴訟係咪更有說服力，證明今日係濫捕。

有無可能由議員、律師帶頭索償？

日日都濫捕緊，做到一早做左

既然日日都濫捕，你又知係濫捕，咁點解無人做？

推，迫佢地黑狗上庭

由始至終都係濫捕，何來送頭? 你係咪以後唔出街?

因為司法不公

睇下少林足球咪知囉瞓撚左成年？

係無人帶頭去做？定係被捕人士唔知可以咁做？想請教下律師朋友，外國應該有好多類似相關案例，香港無律師去跟進嘅原因係因為你哋都打從心底裡認為法治已死？

如果被捕手足知道可以咁做，但怕麻煩或者擔心個人人身安全而選擇唔做，咁我係絕對明白。

香港冇集體訴訟權

咁點解你哋又會叫被性侵嘅手足去告狗？係咪你哋眼中嘅小事就唔做？為何對被性侵嘅手足就如此苛刻？

3kg毒都可以冇事

司法已死啦

就係因為香港無集體訴訟機制
克警先可以咁樣玩

唉屌 唔撚記得香港唔係外國
香港得代表性訴訟

藍官﹕你自己喺現場自招嫌疑，唔受理

BTW 就算羸左
咪又係用納稅人嘅錢黎賠
但亂咬嘅狗可能升埋職，話鳩知你，0 後果

不過我讚成訴訟
起碼係立場嘅表達
同去證明狗係鳩拉

你讀下Dworkin先答啦
開口就話人訓撚咗成年
其實自己原來訓撚咗成世

法官：黑警誠實可靠, 原告支付200萬堂費

1. 香港沒有集體訴訟權

2. 全民學識，查牌時攞佢委任證睇（係可以慢慢睇、讀出聲），甚至寫低佢，全民互相拍video，影底個查牌過程先有得諗。等佢知道查牌有代價。

3。只同比委任證的狗講野。其他唔好理。一係叫佢出示委任證，先證明係狗，以行使狗權。

4。問佢點解stop and search 和 body search。佢唔講，有可能構成false imprisonment。但通常bullshit你，而你唔係法律底，唔會分到佢係咪bullshit。

5。香港無肖象權，你可以影佢（用乾淨電話）。唔會阻差辦公（未拘捕前）。

6。等佢犯錯（如打你），之後公開公審（可CUT走涉及狗私人資料部分的VIDEO）

7。如過程受傷，可打電話報警（因有錄音on record)，話比人打，自稱係狗，去投訴科落口供（呢個係法律程序的開始，有D狗會驚，因為on record咗，之後攞口供photocopy，之後民事、刑事(technically) 兩條路可以告。

已pin(so far比較正常嘅cm)
另外想請教下代表性訴訟有啲乜缺陷

推

代表性訴訟，好程序上的。通常係拉埋其他人入訴訟。有興趣睇下面